\difficulty{3}
На дороге длиной $L = 50\unit{км}$ между городами $A$ и $B$ образовалась автомобильная пробка
протяжённостью $\ell = 10\unit{км}$. От города $A$ до пробки машины едут со скоростью $v_{1} =
50\unit{км/ч}$ при плотности потока $\lambda_{1} = 55\unit{авто/км}$, в пробке~--- с некоторой скоростью
$v$ при плотности потока $\lambda = 220\unit{авто/км}$, а после пробки~--- со скоростью $v_{2} =
100\unit{км/ч}$ при плотности потока $\lambda_{2} = 30\unit{авто/км}$. При условии, что протяжённость
пробки не меняется, определите:
\begin{enumtask}
    \item С какой скоростью $u$ и в каком направлении смещается пробка?
    \item С какой скоростью $v$ едут автомобили в пробке?
    \item За какое время $\tau$ доедет автомобиль из города $A$ до города $B$, если в момент его старта
        пробка находилась посередине между городами?
\end{enumtask}
\answer{
\begin{enumtask}
	\item $u =
	\frac{\lambda_2 v_2 - \lambda_1 v_1}{\lambda_1 - \lambda_2}
	= 10\unit{км / ч}$ в сторону города $A$.
	\item $v = \frac{\lambda_1}{\lambda} (v_1 + u) - u = 5\unit{км/ч}$.
	\item $\tau = 78\unit{мин}$.
\end{enumtask}
}
\tags{7, россия, кинематика, сложение скоростей}